【獨家｜警察勢力入侵地政高層】放生陶輝 揭被捧上位地政一哥與警親密關係

全文

【獨家｜警察勢力入侵地政高層】放生陶輝 揭被捧上位地政一哥與警親密關係

2020-05-19

由《壹週刊》踢爆警務處助理處長陶輝違規居住牌照屋一案，之後再由《蘋果日報》揭發警察機動部隊校長莊定賢霸官地僭建及新界北總區總部高級警司韋華高僭建500呎天台屋，揭開警隊高層竟然知法犯法，令市民側目。然而在這敏感時刻，負責調查的執法部門地政總署署長、走強硬派路線的陳松青被調離，由副署長（專業事務）慕容漢兼任署理署長。本刊爆出此調任消息後，有政府高層罕有地即時找傳媒澄清是正常人事調任，與調查警察知法犯法一案「絲毫無關」，此舉反而欲蓋彌彰。

本刊再追蹤發現，警隊勢力已入侵地政最高層，並且連成一線。
。。。。。。。。
成為警隊明日之星。

慕容漢與太太關係親密，
。。。。。。。。。
絕對無可能令人相信他對警隊高層僭建秉公辦理。

本週一，壹週刊向地政總署查詢，同時在北角地政總署等待慕容漢，他一見攝影師即用電話意圖遮掩自己樣貌。
。。。。。。。。。。

【知法犯法集體僭建】獨家！警司陳凱港 曾志偉女兒大埔獨立屋連環僭建

警僭建無執法

陶輝違規住牌照屋多年，一直無人執法！
。。。。。。。。

惟事件踢爆至今已足足兩星期多，至今仍未公佈如何執法。

妻為警隊高層秘書

署理地政總署署長一職，由副署長慕容漢兼任。本刊發現慕容漢與太太莫綺薇早於1995年，
。。。。。。。。。。
但因反送中關係，夫婦去年緊張地把兒子送去英國繼續升學。

莫綺薇擔任警務處文職已經多年，而攀升至
。。。。。。。。。
故莫綺薇極大機會是由行政主任（AO）派過去。

在位負責寮屋管制 未有作為

地政總署接手調查之際，無獨有偶，突然出現長官級人事變動
。。。。。。。。

1991年加入政府的陳松青，林鄭上場後，17年空降地政總署出任署長一職約3年至早前
。。。。。。。。。
均未曾處理相關事宜。

慕容漢早於2007年已任地政總署總產業測量師，
。。。。。。。。。
並將農地圍上鐵絲網。

根據指引 必需申報

慕容漢出身基層，
。。。。。。。。
更試過拎兒子相片給學生看。

記者找過慕容漢父親，
。。。。。。。。。。
慕容漢父親也表示有警察特別找他學車。

身邊人在警察部門任職，
。。。。。。。。。
有否避席？

慕容漢與警隊關係尷尬，
。。。。。。。。。
1宗仍在調查。

警察公共關係科承認地政新一哥慕容漢的太太莫綺薇於警隊中工作，
。。。。。。。。
地政總署於截稿前仍未有任何回覆。

撰文：調查組

攝影：攝影組
----------------------------

推

香港既精英

利申:獅子山精神

大眾老婆